(幫手推，認真野！）金融業出中英文版聲明，要求政府回應5大訴求，否則行動升級！

（幫手推！English Version Included ）以下是來自一群金融界朋友的發言 This is a statement from professionals in the financial sector:

隨6月反對修訂《逃犯條例》升溫，觸發持續的大規模示威、甚至懷疑黑社會成員無差別毆打市民。警方對支持及反對陣營的部署及執法力度嚴重不一，令警民關係越趨緊張，流血衝突時有發生。根據香港民意研究所的最新民調，大部份市民甚至對一國兩制、法治陷入空前的信心危機。本港甚出現走資潮，足見問題已刻不容緩，急需政府盡速回應。

國際間已多次重申，給予香港獨立於中國之特殊政治經濟體地位，基於一國兩制行之有效，如一國兩制失效，種種優惠將一併取消。信用評級公司穆迪上月對本港之信用報告亦已言明，一國兩制對香港信用評級能優於內地之重要性。若繼續放任情況惡化，本港將失去金國際融資優勢、打擊金融中心地位，動搖本港經濟命脈。

另外，財政司司長陳茂波先生早前在記者會上有指香港經濟衰退是由近日的示威活動造成，以圖轉移視線，將政府的失職失責歸咎於示威者，實屬本末倒置。

香港經濟增長放緩早在今年第一季已有跡象，當時未有示威浪潮。而最近香港大學香港經濟及商業策略研究所及中銀香港資深經濟研究員王春新等的研究機構把香港全年本地生產總值預測下調至約1.7% - 1.8%，但主要與中美貿易戰有關，在報告並沒有提到示威活動的影響。若未來香港經濟失速加劇甚至衰退，其成因必與政府漠視法治精神、濫用制度暴力、損害國際投資者信心有關。

最後，因修例風波引起一連串令人髮指的事件，包括黑社會無差別攻擊巿民，新界北及北角分別民間自主戒嚴，社會各界連同警方親屬均期望能查個水落石出。在毫無證據的情況下，樣板式指控外國勢力搞亂香港，形同敷衍卸責，亦無助解決事件。監警會權力不足，政治取態明顯傾斜，甚至目前情況下仍「放大假」，令人懷疑監警會對調查之積極性。社會已陷於嚴重撕裂，各界均希望盡快成立具認受性之獨立調查委員會，確實釐清整個條例風波的真相及責任，使社會早日重回正軌，亦好讓後繼者引以為鑑。

我們在此嚴正聲明，政府切勿再利用經濟數據來誤導巿民，以掩飾自己在施政上的重大失誤，並企圖以此分化普羅大眾。

為香港長治久安，人心安穩，社會繁榮，我們重申五大訴求，缺一不可，政府務必盡快作出回應，否則金融業界勢必聯同其他界別將工業行動升級！

以上發言由群組：[銀行業]香港金融業同路人及香港金融同路人群組聯合聲明（截止8月7日，早上8:00am，群組一共有9,622位金融從業員）

#金融業同路人

The above is a joint declaration from the groups: [銀行業]香港金融業同路人 and 香港金融同路人 (As of 7 August 8:00am, two groups consist of 9,622 professionals from the financial sector.)

For English Version, please click the link:

幫手推！謝謝！

推

Push

Push any

push

金融界航空界行動升級
中國好快收皮

送多張圖比大家！幫手推，比大家知道金融業同路人做緊嘢！ ！

up

幫推，另外借位推

強烈要求警務人員喺記者會進行示範！！！

WeConnect

光復香港 時代革命

多咗好多人買雷射筆，求推Post:

【極重要】請立即停止漫罵及用雷射筆射向拍照的途人/大廈單位

PUSH

鬼佬好多都以為香港人係金錢主義嘅地方，但我地唔係！！！

順便，借推：

［612人道基金籌款post］想麻煩大學巴絲填個講exchange的問卷

金融業加油！

推呀

民航
金融

文鬥急速升級,大家放心

可唔可以幫推埋
黑警濫權報告

得咁少人推既喂

重要

推

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

借拉求推

we connect

幫推！

支持
登報？

幫推

人話

好波

金融佬

好奇佢點代表到金融業？

幫手推

巴打我認得你

其實金融法治真係唇亡齒寒
法治gg
金融都

支持 推

繼續落去，呢個港共政苦一定要跪低，到時就全港市民一齊清算班垃圾黑警，班撚屌依家作威作福，到時就即管睇下共慘黨保唔保到佢地

我印象中每打一日風對香港GDP 影響約為0.3%

推！

pish

推
[民間記者會]第二次可以說這句話嗎?

你何以得出 "呢個港共政苦一定要跪低" 呢個結論呢？共產黨人DNA入面係有癲狂症基因，耐不耐就會發作，不顧一切咁殺人。

一早應該要有!! 加油!!

Thank you 😊

推 we connected

Pushhhhh

非常值得推

個問題係會接觸到呢啲資訊嘅人都知啲料係假

有啲人只睇tbb根本唔會接觸到

Nice

好圖

幫手推！謝謝！

嘩

我以為回應左!

我無野講

呢舖一定要推

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛

#fight1#huskey

push!!!

正經野
幫推

推推推

push!

佢地為自己咋 金融佬成日昆鳩大陸人錢 送中過左會點 全部死撚緊

推呀 一定要推

Pish

推借位
[民間記者會]第二次可以說這句話嗎?

推
share埋
大家要加油！
推到支爆！

推推

沽空港股行動正式啟動

多謝你哋

五大訴求 決一不可

推
貼去連儂牆

Shit 撳錯負評，對唔住

芬佬做野

可唔可以幫手推埋黑警濫權報告

支持！

推

核爆都唔割

推！！

推，不割蓆，任何行動都支持你。

正 推

十卜

放上立場新聞、蘋果日報、各大媒體！

繼續爬山啊兄弟！推！

張圖係一班CFA同路人的製作！有心有力

我夠膽講，今次金融業裡面好多有識之士都大覺醒左！課金、文宣、罷工都出盡力！一呼百應！

金融巴絲終於出聲啦

覺得可以係民間記者會講

PISH

必須推

G持

我要真雙普選

大大力文宣畀收成期嘅廢老睇

好波！

和非理係時候再發揮作用！

支持

推上去

We connect!

黑警濫權報告

拿 我實撐架

波波in your face

我唔可以幫手推埋 黑警濫權報告

大大力推

無技術人員！？

其實金融業最應該出黎，林奠咁玩落去，一焦土，班金融佬第一個收皮

Pishhhh

可唔可以幫手推埋 黑警濫權報告

不推不是人

輕輕一推

推！！！！

+

炒股人士表示支持

開記者會啦

最好笑係 香港政府仲拎緊一國兩制打飛機, 仲不停利用依樣野去賺埋最後既利益

所有人 全世界都睇得出 一國兩制 法治制度

一早已經名存實亡, 個名仲存在只係最後一塊遮醜布

你唔知道

港豬都係短視咩?

與其話佢地短視, 不如話佢地根本唔在意, 就算變到新疆咁, 佢地覺得仲有工番, 有人工, 有一張床訓, 有飯食, 有仔女玩有佢地養, 已經夠

依種就係中國人既劣根性

亦係咁多連咁多帝制, 共產黨 仲控制到10幾億人既最大原因

推啊

推下post先

推呀！

多謝金融佬

呢種聲音要推呀

堆

補充一下：張圖係一班CFA同路人的製作！有心有力

我夠膽講，今次金融業裡面好多有識之士都大覺醒左！課金、文宣、罷工都出盡力！一呼百應！

香港加油

推啦，最有殺傷力嘅武器

不割蓆

感謝你地

各行各界都出晒聲
仲係到撐政府既人到底智商有冇70

民間記者會可以講下

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

P u s h

握

推
真數據po

推到各界專業人士出聲明

五大訴求

推咗先講

香港警務處用攻擊性武器［雷射槍］作親子活動

推呀!

[black]推推推[/black]

Push啊 遍地開花

全力推

全融業好波

唔撚推唔撚得

推 大大力打垃圾波一巴

這個要推

輕輕一推

搭單宣傳逢星期一罷工

幫手推下

推！！！

If we burn, you burn with us

哇哇 香港搵最多錢個班都出聲

支持！

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

我冇野講

仲可以點升

Lm

支持金融界
金融界講野最有說服力

金融界手足好波！快啲埋嚟睇

金融業好波

推呀 推呀

認真嘢幫手推

Push升級啦

PUSH!!

禁錯負評，正評+1，負評-1

金融抗爭一定要睇呢度：

睇左個頭，推左再睇埋落去

推番上去，政府不斷分散注意力，請集中火力

需要更多人發聲